\subsection{Frequenzgang}
\begin{figure}[h!] %boar, schaut euch den Plot an!!
    \hspace{-8mm}
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	xmin=0.5, xmax=5.7,
	height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
	xlabel={$\log_{10}(f/\SI{1}{Hz})$}, ylabel={\color{blue}Verstärkung $A$},
	only marks,
	axis y line*=left,
	legend style={at={(0.4,0.20)}, anchor=north west},
	legend entries={Verstärkung A, $A_{max} / \sqrt{2}$ mit Fehler},
	]
	\addplot+[error bars/.cd,
	y dir=both,y explicit][color=blue, mark=x] table [x=logf, y=A, y error=Aerr] {./daten/plot_freqerr.txt};
	\addplot[domain=0.7:5.5, color=blue, smooth, thick, mark size=0, samples=2] {76.6};
	\addplot[domain=0.7:5.5, color=blue, smooth, dashed, mark size=0, samples=2] {75.4};
	\addplot[domain=0.7:5.5, color=blue, smooth, dashed, mark size=0, samples=2] {77.8};
	\end{axis}
	\begin{axis}[
	xmin=0.5, xmax=5.7,
	height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
	xlabel={}, ylabel={\color{orange}Phasenverschiebung $\phi$ in $\SI{}{rad}$},
	only marks,
	axis y line*=right,
	axis x line=none,
	legend style={at={(0.4,0.22)}, anchor=south west},
	legend entries={Phasenverschiebung $\phi$},
	]
	\addplot+[error bars/.cd,
	y dir=both,y explicit][color=orange, mark=o] table [x=logf, y=phi, y error=phierr] {./daten/plot_freqerr.txt};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Verstärkung und Phasenverschiebung in Abhängigkeit von der logarithmierten Eingangsfrequenz}
	\label{fig:freq}
\end{figure}
In \cref{fig:freq} sieht man die Abhängigkeiten der Verstärkung $A$ und der Phasenverschiebung $\phi$ von der logarithmierten Frequenz. Als Fehler für beide Größen haben wir die Genauigkeit der vom Oszilloskop bestimmten Werte angenommen und mittels Gauß'scher Fehlerfortpflanzung die Fehler von $A$ und $\phi$ berechnet.\\
Man erkennt, dass beide Kurven die gleiche Form haben, die Phasenverschiebungskurve jedoch ein etwas schmaleres \glqq Plateau\grqq \ besitzt. Bei großen und kleinen Frequenzen gibt es jeweils wenig Phasenverschiebung und wenig Verstärkung, bei Frequenzen zwischen etwa $\SI{100}{Hz}$ und $\SI{30}{kHz}$ ist die Verstärkung maximal (etwa $100$) und die Phasenverschiebung ebenfalls (etwa $\pi$).\\
Für Frequenzen zwischen $\SI{6}{Hz}$ und $\SI{10}{kHz}$ kann man die Wirkung der Schaltung mit der eines Hochpasses vergleichen: kleine Frequenzen werden weniger verstärkt als große. Für Frequenzen zwischen $\SI{300}{Hz}$ und $\SI{250}{kHz}$ arbeitet die Schaltung ähnlich wie ein Tiefpass.\\
An den in \cref{fig:freq} eingezeichneten parallelen Linien sieht man, dass bei Frequenzen zwischen etwa $\SI{13}{Hz}$ und etwa $\SI{182}{kHz}$ die Verstärkung größer ist als $A_\text{max}/\sqrt{(2)}=\SI{76.6 \pm 1.2}{}$.